@inproceedings{Jourdan-Boudin-Dufour-Hernandez:CORIA-TALN:2023,
    author = "Jourdan, L\'eane and Boudin, Florian and Dufour, Richard and Hernandez, Nicolas",
    title = "CASIMIR : un Corpus d'Articles Scientifiques Int\'egrant les ModIfications et R\'evisions des auteurs",
    booktitle = "Actes de CORIA-TALN 2023. Actes de l'atelier ''Analyse et Recherche de Textes Scientifiques'' (ARTS)@TALN 2023",
    month = "6",
    year = "2023",
    address = "Paris, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "60-65",
    note = "",
    abstract = "\'Ecrire un article scientifique est une t\^ache difficile. L'\'ecriture scientifique \'etant un genre tr\`es codifi\'e, de bonnes comp\'etences d'\'ecriture sont essentielles pour transmettre ses id\'ees et les r\'esultats de ses recherches. Cet article d\'ecrit les motivations et les travaux pr\'eliminaires de la cr\'eation du corpus CASIMIR dont l'objectif est d'offrir une ressource sur l'\'etape de r\'evision du processus d'\'ecriture d'un article scientifique. CASIMIR est un corpus des multiples versions de 26 355 articles scientifiques provenant d'OpenReview accompagn\'e des relectures par les pairs.",
    keywords = "Jeux de donn\'ees compos\'es des textes scientifiques",
    url = "http://talnarchives.atala.org/ateliers/2023/ARTS/1467171.pdf"
}
